\begin{section}{Introducción}
DeliriOS es un exokernel \textit{bare-metal} cuyo objetivo es proveer una base de desarrollo para programas donde ocurren muchas operaciones de sincronización entre \textit{threads}. \par
El objetivo original de este trabajo era dar soporte para la lectura de un sistema de archivos \textbf{EXT2}, la carga estática de binarios en formato \textbf{ELF64}, y algún shell sencillo que permita hacer uso de estas funcionalidades. Además de eso, agregamos un soporte de \textit{syscalls} más directo que el convencional, un heap (\textit{kmalloc}), y una interfaz simple similar a un VFS para poder dar soporte a múltiples filesystems más fácilmente. \par
Sobre la marcha renovamos por completo la base de código existente para mejorar la mantenibilidad, extensibilidad y depurabilidad.
\end{section}
